成日話ai會取代人類個d根本未返過工

根本話ai會取代人類個d學者，都係活係象牙塔入面唔知呢個世界發生咩事，唔講而家2017年好多人都係用緊03年的ms office,大把公司誇國大企業都仲係用緊舊到唔舊,780年代的system,之前仲有單新聞係d銀行要請番d退左休的programmer番黎，因為係佢地先識維護個d舊到不行的system

要用新科技去取代而家行之有效的做法，所涉及的成本效益對唔對稱，值唔值得咁做d學者根本完全無諗過，而且無人計到當中的風險，仲有既得利益者的阻撓呢，呢個世界咁多環保能源，點解而家都仲要用石油黎發電呢

你著眼於一間公司內部就當然可以咁睇，新競爭者咪可以用囉，到時人地做同一件事成本少過你50%，到時你真係唔駛換system喇，因為可以安心執粒了

用能源做比喻

你都唔知乜撚野係AI

睇到樓豬用石油做能源個句都知佢有幾小學雞同無知

其實而家d醫學都應用緊AI,at least以我所知部份診斷同手術程序已經傾向自動化,不過普及化距離仲有d遠

除咗創意產業
有乜取代唔到

定係樓主先係冇返過工？

藝術

大部客 想屌d 職員，ai 幾好都做唔到出氣袋

正解

樓主個argument係公司因為成本效益而唔會轉用新系統

但呢個世界係會有新競爭者出現

新競爭者用AI收哂你食古不化既公司皮，咁咪取代到你囉

就算唔收你皮，都逼令到舊公司改用AI，一樣係取代哂

樓主的確係有返工。但思維狹窄，淨係識諗公司內部點點點

十年前有冇諗過一街智能手機

五十年前有冇諗過個個都要用電腦

一百五十年前有冇諗過石油會取代鯨魚油

唔識嘅嚇鬼死識嘅笑鬼死,又唔見有人話假鳩會取代男人。我買成座fuck machine 可以廿四小時屌閪,咁女人點解仲要男人。

其實好多低下工作根本就係勞損緊人,不如比機械代替。你話 AI 可以取代人,咁日本個初音? 係咪取代咗AKB48.

點解無人諗下機器取代人，一個社會就可以用機器生產，相反人就可以日日坐喺度玩賓周。政府可以用一部機械幫你起間屋出嚟，政府可以用機械幫你整嘢食，咁樣落去唔係仲好咩？

應棍
樓主依類都係捱一世做低層嗰類

有某種診斷ai比大企業搞死左
在職人士有3-5成xx
而ai 9x %

不過比ai取代低下階層工作機會應該係今世會見到

丐幫

如果ai可以取代人類

只有兩種局面會出現

得最有錢最top最叻可以生存，佢地永世唔洗做野，可以自由享受人生，有機械人負責晒農業，交通，etc

or, 全世界都可以享受一樣生活 但生育會被嚴格控制

現在做緊既人 所做既動作 機械人搞得掂

樓主整係番過d垃圾工

咪即係創意產業

你隻老屎忽驚呀

AI會唔會取代到人類, 取決於AI會賣幾多錢。

我認為ai替代人類，最大問題如果好多工作比ai替代，好多人一齊失業，好易政府政權不穩定，加上經濟發展造成一定影響。你想下好多工作ai替代左，好多人無人請，對經濟流動好大影響。

樓主係咪唔知香港人最吹捧既金融業係全世界已經炒左一大堆trader用AI搞掂？

一定先取代上層高人工專業人士先

當ai可以控制機械去處理任何defect
個職位已經cut得

AI取唔取代到就未知
但係機器一定取代到 特別係勞動工種
有朋友開廠
一間全人手 一間整左自動化機器
全人手嗰間嘅工人人數多過自動化嗰間一倍
但係產量少過自動化嗰間一倍有多

樓豬同幾廿年前話電話冇可能上網嘅傻鳩冇分別

唔知道，呢個係假設人類唔會進步
事實上而家玩CRISP同生物科技玩得咁勁
可能到時AI能夠有而家人類既水平既嗰陣人類已經GM到好似高達嗰啲新人類咁

你明唔明白好多工用存在意義就係揹飛，AI點樣釘佢牌呀
同埋電腦做野有齊log﹐點做手腳呀

唔駛負責的工就真係可以用機械人取代啦

其實ai已經進步到識自己畫畫創作 作曲作詞
你要佢從新寫又得 模仿某人風格都得
依個人類一直以為ai無辦法取代既野都已經失守
當然你可以話佢只係集百家所成 唔係完全創新
但人類何嘗唔係？

冇錯

拉寫AI隻IT狗

班股票經紀 真係最撚柒廢。依家仲有咩人會打電話落單，個個電子化哂啦

抵你比ai取代

欣賞樓主有自己諗法 但你真係要宏觀d諗真d 所謂「行之有效」只係因為現有選擇下無其他方法可以取代 但ai講緊老闆唔洗出糧比佢 而且效率高 唔洗請病假 可以24小時non stop working 仲有完全服從 閣下有咩自信覺得你老闆會中意你多過中意部機器人呢？

唔好忘記呢個社會咩都係講錢。

ai 秘書唔識扑野

咁個堆無價值既「人」你估上層應該點處置佢地 ？

用 03 ms office 既人係 d 不思進取既人
個 d 根本就係被抹殺既人

最有錢最 top 係咪都玩賓州過世

你肯定？

審查文件只需幾秒！摩根大通 AI 軟體可替代律師年省 36 萬小時
[url]
[/url]

科技進步係為左比未來嘅人
樓主返去用打字機啦

AI識唔識刷鞋 有冇閪窿先

我覺得同服務有關行業比較難取代
尤其個D鍾意投訴既西客對住
部冷冰冰既機械人或AI投訴會好無癮

AI 黎到香港職場一定生存唔到
唔識奶老細鞋底實比啲辦公室政治玩死，成世無得升

要簽名既工一樣可以減人手架

有ai幫手睇野，理論上一個專業人士可以簽多好多份野

AI 係咪發展唔到獨有個性

咁點解仲有咁多公司用緊d n年前的system,而又無一d新公司用新system取代到佢地呢? 例如傳菜可以用機械人做，咁點解而家都係人手做呢，人provide的product同service同ai provide的product同service係咪相差到足以原本用人的公司完全收皮呢?

番屋企睇叮噹啦，ebook一早有點解呢個世界幾百年幾千年黎已經存在的圖書館仲存在緊

大把銀行就係用緊一d80年代的system，我就睇下未來係咪會有ai銀行取代哂所有銀行

你呢d咪又係活係象牙塔入面

你了解下呢個世界點運作先，點解呢個世界有ebook又有圖書館，就係因為將所有書轉化為ebook的cost太高啊ma

你知唔知點解中原地圖黃頁地圖死係google map之手

我真係唔覺由2007年去到2017年，電腦幫到的手的工作有咩分別，最多係速度快左，容量大左，你地心目中科技咁進步唔係無可能，可能係2000年後

好事嚟㗎 離全民未做先退休又近一步
有ai養 個個都唔使為三餐做嘢 淨係做自已鍾意做嘅嘢

比個客罵完會hang機就得啦
Hang 2分鐘繼續工作

唔係唔得 係代替咗嘅話保障唔到既得利益者嘅利益同地位

速度快左，容量大左, 原本要請5個人serve 10個客, 而家1個人可以handle 20個客

樓主呢啲典型港資老闆心態

請咗ai以後老細可以鬧邊個同向邊個曬命
你唔係以為請你真係搵你做嘢呀嘛

樓主第一個被取代
唔駛等AI

當AI 成本越來越低
人類被取代只係時間問題
Eg. 政府入面仲有堆打字員
仲留起度係因為唔炒得咋
只係短短幾十年
自動駕駛work就冇晒職業司機

至於法例既野，會改架嘛
當其他地方都改法例唔到你唔跟
唔跟你就俾其他國家淘汰

外國已經講緊universal income，以維持社會穩定

你有無智能手機？

無錯，所以基層玩完

Ai 可以24小時工作同唔會出錯已經屈機

講緊返工做野，來來去去都係word,excel,powerpoint

1999

佢可能近排冇出街

會唔會取代到，個成本係關鍵
首先唔好混淆ai 同機械人
忽略成本嘅話，ai係取代中層技術工種
例如teller,會計，律師既簡單工作

機械人係用黎取代低技術嘅，流水線嘅工人

同時都有機械人同ai結合嘅，例如有部機係自動打燈幫model影相，如果呢部機識化埋妝， 咁已經唔係邊個冇得做嘅問題，係影樓呢一行已經冇左，得返high end 嘅job需要搵人做

究竟係其他人活喺象牙塔入面
定
樓主鳩下鳩下仲未知道自己被時代淘汰

呢個post真係要存檔
三十年後 樓主未死 連登未瓜嘅話
再回帶

樓主你都幾撚岸膠

能源嚟講環保能源有幾大比例係核能
而核能又長期受爭議
葡國上年試過連續五日只用綠色能源
要完全取代暫時未得
但係綠色能源嘅使用比例已經不停增加
至於你對科技取代人類經濟生產嘅問題
你可以由蒸氣機發明開始睇到第三次科技革命

早三五件年個個都話用新能源係傻鳩，今日北歐已進入新能源時代，美帝風能都慢慢淘汰緊化石燃料。
樓主你話仲用緊Microsoft 咁係因為而加Microsoft 係咩行業都係領先，用手機ipad有時都要開番Microsoft. 但AI 就係所謂新既concept 去disrupt 舊有既模式，因此唔能夠以舊既野去比喻AI 再話AI 唔得。

我假設樓主有心學，應該fb 追幾個 AI 既名人 如李開復
Btw 話你知 AI 已經開始取代左好多workers, 只不過香港仲係相對advanced intellectual economy, 所以 AI 既progress 呢一刻仲未感受到

話埋比樓主聽 而加好多研究AI 係主要由leading tech companies 做 並唔係學者.. 就算係學者 都有好多industrial background... 因為就算撇除 論點唔講，象牙塔呢樣野 並不是事實

相信樓主並唔太清楚 AI/productivity係呢幾年先有重大突破...
同埋呢十年多左好多big data analysis, marketing digital data analysis etc to maximise return, but it's not directly linked to efficiency/replacement of workers

Every breakthrough in our society requires a period of silence. You can't have every ten year getting a new disrupting breakthrough

AI is the true key for our future, unseen in past tens of years. 三十年前都冇Microsoft excel 啦 二十年前咪又有...

唔通三十年前d old seafood 同你講話，屌 呢二十年都係用紙/ typing machine 就夠，洗撚一人一部電腦咩
點知恭喜晒 199x 真係個鳩個裝部電腦

個視野唔好limit 自己感受既呢十年，一定要拉長去睇， AI並非短線concept

勞力工 重複性工種 人類唔應該做 浪費哂
AI+REBOT一定做得更好 再上一層既法律 營養學 統計學...太多太多可以取代

力倡推行全民基本收入（UBI）者，多以解救自動化衝擊、改善社福系統等理據做支持，而且基本收入一般被理解為「無條件」，不過美國一倡議者 Scott Santens 從其正當性切入，指出 UBI 的本質是讓公民取回應得的社會利潤：「我們都是社會的持份者，每一名社會人的存在本身已構成對社會的貢獻，有權分得從社會而來的財富。」

要說 UBI 的正當性，需要從基礎經濟理論說起：首先，生產一個部件需要 1 美元，那麼生產 100 萬個部件花費為何？用最簡單的除法計算答案是 100 萬美元，但事實上並不然。由於生產規格化，量產要比小規模生產成本要低得多。另外，根據供求定律，需求愈高產量就愈高，並導致價格下降。因此，產量對需求量的敏感度是定價的主要因素。如供應量無法上調，愈來愈多出價推高定價；相反，若量產能大幅甚至隨意無止境增加，尤其當市場有足夠競爭者，則必然出現價格下滑。這兩點前設有助延伸以下論述。

Santens 認為全民基本收入背後最重要的基礎理據，是社會上的公民皆為互相依存，人與人之間皆有互相虧欠的「債務」。以你正在使用的智能手機為例，無論它花費你多少錢，它之所以如此定價，全因有幾千萬像你一樣的需求者存在。倘若沒有他們，一部專為你一人生產的手機的成本，會比現時定價高上十倍、百倍，甚至千倍。換言之，作為市場一份子，我們每次購物，其實都在互相資助，令大家能以相對低價得到所需。當我們在超市採購，花 100 元結帳，買到的可能是原本要花 1,000 元買的貨品，其餘的 900 元之所以能省掉，只因有大量其他消費者買同一類貨品，分擔成本。

再說科研技術，部分研究開發資金或企業資助款項來自稅款，技術研發成功後輾轉成為牟利的商業產品。又，愈來愈多商業行銷、產品設計、研發依靠大數據導向，而大數據取自我們的日常行為，來自我們的存在本身。與此同時，這些商業產品原材料取材於大自然，礦物、金屬，諸如此類。誰擁有這些天然資源？你可以說它不屬於任何人，也可以說它屬於所有人。

在阿拉斯加，所有居民每年可領約 2,000 美元（約 15,560 港元），全因油公司取用了當地的石油資源。油公司只負責開採及提煉，然而石油要在地下形成所需經年，被認為是專屬當地居民的資源，因此他們有權在油公司的盈利中分一杯羹。

現在將以上邏輯套用到人類集體而非獨立創造的事物，如地價。一間價值百萬的公寓單位，如果與沙漠中心一空地交換位置，單位價格必然大幅下滑到單位本身的建築成本，甚至更低，而空地價格則飆升幾十倍不止。這兩者之間相差的價值，是由附近的社區構成。公寓單位之所以值錢，只因四周有人煙、商販、鄰居，只因有「你」的存在。

Santens 由此總結，全民基本收入並非平白便宜大家的恩惠，而是大家當然擁有的。它是來自我們互相依存的社會的補償金。就如蘋果公司的投資者不會僅僅期望得到蘋果產品的購買權，而是回報他們投資的金錢利潤，只要是社會的持分者，就有權取得作為投資者應當分得的股利。

好文一篇

班支持ai幫手做低技術工種既人咁都唔明ai做呢d野普及之日
你地就已經可以準備去死

一來無生產力
二來無消費力
三來係社會不穩定因素
四來佔用福利資源醫療資源公共空間等等
五來呢班垃圾仲會嘈話要無條件收入/保護人手工作等
唔死有咩用？

要呢班人消失對政府來講有幾難姐
醫療/公屋供水系統等大把位可以幫手縮短呢班人壽命

ai嘅市場競爭都大
而大部分依家低等嘅工種要用嘅ai根本就好低等，呀豬呀狗嘅it公司都寫到
依啲ai會首先係進入減價潮、到時真係人工再低都冇用，低等啲嘅ai可以平到免費嚟做宣傳都仲可以，市民可唔可以免費做嘢？

你嘅人生真係為社會而生
本沒倒置咗科技發展哩樣嘢
科技本身就係為咗令人類減少勞動時間甚至唔需要勞動

感性地睇，令人類唔需要勞動既前題係因科技所產出既資源全部人都可共享，大同世界，烏托邦
但理性d思考你就會知道，作為一個老闆俾錢買科技野，產出既資源又點會分俾你呢種地底泥呢

再舉個例子：
以前大酒店餐飲洗房要好多洗碗呀姐
宜家用洗碗機，兩個呀姐就得
佢地仲輕鬆左好多
但其餘唔需要勞動個幾個阿姐
係咪印印腳嘆緊世界呢？日日好食好住？定係失去生計，要諗其他辦法斯謀生？
呢層你諗啦

哩個咪就係俄佬諗社會主義出嚟嘅原因囉
當科技發展到一個地步嘅時去資本化先可以保障人類嘅發展

你咁講根本無野應該取代現在行之有效既野
On撚鳩之中你都算數一數二

睇開科幻小說有樣野叫電梯理論
100年前既人唔會想像到而家既人類點樣係IFC既頂樓番工
因為佢地根本想像唔到電梯呢樣野
正如你唔會想像未來世界既社會制度(特別係福利/政治制度)

老闆想鬧人點算？

唔好咁on9啦去資本化保障人類發展仲讀緊中學呀咁天真
唔洗ai啦，開放小販/uber已經可以去資本化，資源共享
但政府取態明顯係趕盡殺絕
老實講如果我有件野，無成本就可以無限生產資源
我資源多到唔要，都唔會分俾你啦
人性就係睇人仆街最開心
去海洋公園得我一個玩開心d
定係戴住vip環睇住你班窮撚排隊排到打曬蛇餅開心d?

攞日本的女機械人當真人裝娃吊

上面我都講咗科技全面應用上最大阻力就係既得利益者
去資本化係的確可以保障人類利益 不過難以實行啫 不過點都要有班人開頭嘗試嘅
連哩種思維存在都唔得社會唔會進步

首先是妓院的男女妓,搬運工,水電工,機械生產,農夫

政府(敵對力量)可以做t800咁消滅他們

無記好像是日本的保單輸入文員和案件判決用幾秒做完幾十人幾個月的工作,省下巨量時間和人力(不是錢一定買到)。證明現代的ai可以實用化。

我想玩ai 真人娃娃
《Chobits》（日语：ちょびっツ）

哪有咁多資源土地和食物

開發成本高啫
三樣都大把 加上運用效率會再一步提高
偏遠地方開發成本下降 人類可以進一蠶食地球

ai嘅成本太高，一定是請人比較好

請你個傻鳩一年十幾萬唔貴？

一個小clerical officer 幾年年資 一年都廿幾萬 兩個都五十萬夠買個小system啦

寫ai唔使錢？點應付特殊情況？揾多條友望住佢？
香港啲老闆咁孤寒，會投資新科技？

Ai平過人手只係時間問題

咁好簡單一樣野，AI唔會話同一日就係晒全部崗位度上線，可能某的行業會率先革新，如汽車工業大量發產使用機械臂。
咁同樣亦留左時間俾失業汽車工人去做其他行業，sales又好，掃街又好。有時低下階層工作者亦都要面對被社會淘汰既命運，例如窮到無辦法養一個小朋友etc，咁佢地既勞動力就會被社會自然消化左。
同時亦唔好忘記，Ai發展中亦需要有新既人去掌握新既技術，我唔知AI發展得幾快，但現時總有好陰短板係AI彌補唔到既，呢一部分亦都可能產生好多空缺勞動力。

我覺得你洗碗果個問題，可以留意一下富士康，佢地大量更換用自動化製造，我都想知道失業既工人何去何從，btw抽一下大陸水，呢個男盜女娼既國家，佢地的人總可以好似小強咁搵到窿捐。

Ai應用一定係大公司用先，之後慢慢細公司就會因為效率問題被淘汰。留得返係市場既公司應該多數係客製化成分特別高或者創新設計既公司。
你睇下日本富國生命保險就知，佢地減30%人手，套AI兩年就回本，每年既維護費用1/10成本都唔到，處理效率仲提高好多。而留任既員工就要覆核AI既工作。即係話人類變左AI既上司，責任大左，需要知識多左，惟獨唔知人工會唔會高左。不過相應就淘汰左一班低層白領，點樣解決呢個問題我諗真係無乜人知，歐洲果邊應該會好的，亞洲社會就真係含得撚

一個月咁計可能分別唔大
如果計十年既效率呢？
麥記叫野食都開始用電腦
一樣要投資
但係長遠計係有著數先咁做

再舉個例子：
以前交通要用人力車、馬車，要無數大隻佬。
宜家巴士載咁多人都係一個司機
佢地仲輕鬆左好多
但其餘唔需要勞動大隻佬？

係咪印印腳嘆緊世界呢？日日好食好住？定係失去生計，要諗其他辦法斯謀生？
呢層你諗啦

當有新嘅工種，自然就有新嘅基層。
而基層擁有技能愈黎愈高
好似掃地都會識字 識用智能手機
社會進步基層都智進步

有個問題, d老友記連m記個買野screen都唔識用, 點搞? 同埋如果有特殊障礙既人士你唔搵條友serve佢點得?

上面咪有人講過
你守舊者 有其他人創新架嘛
人地用ai撈到風山水起
咪又係仆住去用

爐口木

50年前廢老連字都未必識睇
你將依加基層一下子套入未來就梗係fail啦
但事實上社會唔係一刀切就改革哂

樓豬已經深潛了

你呢個問題會唔會太低B?
留一兩個做智能機器既back up已經解決左，就好似外國超市有self check out同時亦都有人手check out。但係同樣100呎地方電腦可以擺8部機而check out counter只有3個，難聽的講，老友記都死緊啦，差在快定慢，你估以後仲要去銀行櫃位排隊拎錢既人會比依家多定少？

叫你今日全Ai咩 依加全部後生都識用啦

重點係失晒業嘅人有咩做
政府一係殺死晒啲人
一係創造職位
一係唔畀ai代替人手
我估個個政府都係取易不取難

某d簡單工序係可以但短期會成本高(買入機械)要用時間攤分
只會集中大企業中使用
中小企業仍然係人手
仲要全球政府先要解決人力資源過盛問題
失業引致大量社會問題
除非突然全球死一半人(世界大戰3?)
唔係話用就用
距離普及又真係要唔短時間

個人意見
其實AI而家仲係岩岩起步, 有好多野仲係未成熟

舉個例, AI 入面有一個subfield 叫Natural language processing,

"A舉唔起B, 因為佢好重"
"A舉唔起B, 因為佢冇力"

兩句同樣結構, 但係兩句入面GE"佢"好明顯指唔同人
而要決定"佢"指GE係邊個, 就要電腦理解"好重", "冇力", "舉唔起" 之間ge 語義關係, 後面係好複雜GE數學model

買M 記果D可能易D解決, 但係如果你話係問功課ge AI, 而家睇黎都仲有好遠路

利申: 做緊AI 相關research

但問題人口就不斷上升 資源就不斷減少 如果取代人類 咁呢一批勞動人口要點解決 依家唔係講一個行業 係多個行業

一間大公司無糧出都又抗議又遊行
成行炒曬仲返唔轉間公司/政府

真係取代到 咁就係IT狗嘅天下

所以大陸開放二孩係多9餘

根本唔洗咁多人

...有無睇wall e...,

到時有權勢既人就會殺咁d人等成班權貴享受AI幫佢地奴役

個兩句我可唔可以理解為
A能力不足
B能量不足
感覺用人體做比喻有d抽象
上面兩句好似直接同清楚知道咩事

正確
樓主只要回想下近二十年 既變化
就知道好多行業入面職位都已經俾科技取代左
所以過多五十年 科技仲發達
仲多職位唔需要人類

買m記嗰個最多叫program，而唔是AI。
哪怕加埋聲音識別，好似都算唔上ai。

屌 連AI同program trading 都未識分
事實係liquidity provider轉哂用program trading做flash trading

依家仲未見到AI係不確定性同不完全信息環境下 有咩優勢
但事實除除左低技術工種 不完全信息先係常態

前面同意。
但不完全信息環境嘅話, ai打德州撲克擊敗幾個頂尖高手應該算是其中一個例子

因為換左舊個批要一筆
培訓新一批要一筆
如果唔係有特別問題
成本效益太低

但AI量產之後可以取代曬你班人既人工
生產力又高過你班人
我估一兩年一定回到本
你咪繼續活係象牙塔入面囉

舊到唔舊姐舊定唔舊

如今能跟 iPhone 相提並論的大螢幕觸控音樂手機不多，iPhone 已經第三年登上機皇的寶座，難道就沒有一款手機從 iPhone 手裡將機皇的寶座搶回來嗎？ Nokia 大會上最先發佈的這款 Nokia X6 就具備這樣的實力。
Nokia X6 有紅黑、藍白兩種顏色可供選擇，該機採用 Symbian OS v9.4 操作系統，基於 S60 5th Edition 平台。X6 的機身厚度只有 13.8mm，相比前作 N97、5800 XpressMusic 都要薄很多，相比 iPhone 還是略厚。另外，X6 能連續播放音樂達 35 小時，與 iPhone 相當。

定位高端市場的 X6，配備 500 萬像素的「卡爾‧蔡司」自動對焦攝頭以及雙 LED 閃光燈，這一點遠勝於 iPhone。X6 有效工作頻率為 433MHz 的中央處理器，以及 32GB 機身存儲空間，與 iPhone 旗鼓相當。不過 X6 省略了 micro SD（T-Flash）存儲卡插槽，同時 1600 萬色、360 x 640 解像度 TFT 觸控螢幕，其面積由 3.5 吋降為 3.2 吋。

另外，X6 還預裝 Ovi 商店，並支援 Come With Music 服務。Ovi 商店是 Nokia 重點打造的商店軟件，儘管目前還比不上 Apple 的 App Store，但是將來全面的 Ovi 服務，將有機會全面超越 App Store。

講左啲咩自己參透下

好慘 你份工黎黎去去淨係得word excel同ppt

好多人驚 AI, 咁我比個例子你.

當我開公司, 我一腳踢, 但係開始上軌道要搵人幫我做 schedule. 如果我請個人, $15,000 未計老強.

但係有 AI Assistant, 收我 39 蚊美金一個月

咁我就唔洗煩安排見客時間, 到我公司再上多層, 我自然真係要請多個 Assistant, 做其他野黎如 Book 地方, 見客, 計數 ..

AI 既出現令我成本低都可以繼續創業.

又當我做到一年 10m turnover, 我想賣盤做靚條數. 你覺得當有 AI bookkeeping 同 accounting 既出現政府會唔會容許我點安排盤數?

現代人唔會只識一個工種, 要求全就係多工藝. 點將兩三樣 mix 埋一齊先係人類既強項.

洗衣機出現一樣有人做洗衣業, AI 幫你睇 case 唔等如以後無人睇. 本身 AI 寫條友就要識先做到呢樣 AI function.

其實呢個世界好多人係唔夠人做, AI 同機械既出現係做福緊人群. 唔需要怕要係要學點利用呢個機會向上.

而家D人吹嘅應該係講緊個tipping point幾時嚟 - 個技術去到個一刻係可以大量取代人手, 但其實真係去到各行各業都取代就太遠, 但個別慢慢取代又就真係發生緊

玩個AI都知其實某一類型工具只係識合解決某一類型問題, 重未去到可以好似真人腦咁

物流集運個到係一個好例子, 其實再係咁落去, D人唔會完全無嘢做, 但就兩極化: 一係你就做管理機器個班...寫吓program, data analyst, AI
一係你就做serve機器個班... 車仔懷咗整吓, 定期做吓preventive maintenance呀... 好似富智康咁, 呢一刻人手組裝重係好過全自動化, 你咪重有價值囉

依家人類個科技樹要進入宇宙航海時代，AI一定係必要既一種技術

cs
無得屌人
無得搵經理
無得waive錢

AI做唔到呢樣野

我答你
就算ai勁到一個地步
所謂既創意都係抄黎抄去
唔會有新野

你眼光放哂係香港咩 香港經濟環境好被動 全球點走 香港都會跟住走 遲下AI成本大大下降 佢地搶住要都似 正如電腦初面世 貴到仆街 而家咪又係人人都有 連窮國都普及

想問
當AI 取代基層人員甚至專業人士嘅工作職位
咁呢啲人自然無收入 無收入亦都會無需求
無需求又點會用得著咁多AI黎到生產呢？

阿童木既世界
人類工作時間只有兩三個小時

睇下ai可唔可生產免費食物 養人類

只需要某一日有個好似apple同steve jobs咁既痴線佬組合出現，同你講而家我發明左個AI，好多human tasks都做到

呢個世界好多產業同公司就已經會被逃汰

你睇番歷史
無論係打字機出現，執字行業死亡
bb機，接線生行業轉移
手提電話，bb機行業死亡
電腦，打字員打字機死亡
智能電話，nokia果啲都死埋

根本每次有劃時代產物就會取代得好快。

所以上面講左 UBI 全民基本收入

要知道宜家唔係一次過乜都replace
做第二D工囉, 唔使死嘅
馬車, 打字員係好例子

去到乜都replace個陣, 一係人類已移民離開地球, 一係人類已三四五六七次世界大戰死Q曬

知唔知有ai識作曲

專業果班轉型做AI技術相關工作
新世代又會好多人去學AI

同IT情況好似

實現烏托邦嘅第一步

有無link ？我自己玩音樂 想知效果係點

其實唔明點解有錯覺ai唔識創作唔識藝術
天下文章一大抄，我地享受緊嘅「藝術」其實都係集百家之大成嘅元素，改良、演化出嚟
ai正正係依方面嘅強項

等陣聽

你地唔好有個印象係AI就係幾廿年前同你捉國際象棋嗰啲水準
依家講緊嘅AI係有學習能力，有得train，基本上係可以係存在過嘅嘢上面到重複學習，而去改善佢嘅判斷
而依個concept根本同人做緊嘅係一樣，一樣係從經驗中學習、改善判斷。只係爭在點寫先可以係AI嘅training中完整咁表達學到人嘅「經驗」，而依個我見網上好多machine learning都做到好好
所以話係未來，AI會越嚟越接近人嘅思考結構，換句話講，人唔會再有嘢係優勝過AI

睇下咩係「抄」啦
AI嘅input唔一定只有現成嘅風格
亦可以一啲big data睇到大眾嘅喜好元素
例如：個AI知道依家鍾意jazz嘅人越嚟越少啦，而越嚟越多人鍾意返啲Metal啲嘅音樂，噉AI就會tune到有jazz同metal mix埋啲風格出嚟。依個算唔算係抄？

之前唔知邊個作曲家唔服ai 可以作曲 之後叫班觀眾分邊首曲係人作邊首係電腦作 最後啲人好似分唔出 （件事大約係咁，唔係好記得）

schedule system 要 39 usd 咁平 ?

AI只能做到藝術之“形”，但做不到藝術之“實”
藝術之“實”在於人與人之間的情感交流，如果你覺得AI做到這點，這便牽涉到另一個問題: AI有沒有感情? 就算有，人類對AI的情感世界是否感興趣?

有無識寫小說嘅AI

唔使Ai
Blockchain/電子貨幣既出現
Auditor可以死9成

AI最大弱點係唔會做on9(唔合理)野
佢會學習然後嘗試 但最後都係會行大路既方向
好多時時代既轉變就係因為一件on9(唔合理)既事/concept出現

成日話ai會取代唔到人類個d根本未做過AI

音樂人玩撚完

AI 誕生 並 存在 於人類創造的虛擬世界（Internet）
當人類從「多元」的現實世界一步步走進「一元」的虛擬世界（就好似香港人生活於「一元」既TVB世界）
日常作息 價值觀 決策 都被這「一元」支配
那時離 被取代 的日子不會遠

但電腦唔可以好似人咁理解到
巴打舉例果兩句已經經過人類化簡左
或者咁講, 你input 一樣野畀電腦
"A舉唔起B, 因為佢好重"

而個電腦只會 output "佢係 A" or "佢係B" 畀你

要個電腦知道答案, 其中一個方法就係train 電腦明白字GE語義之間GE關係

語音識別係AI ge subfield, 係比較老GE AI topic
M記如果整個電腦係度畀你用黎落order,
除左語音識別,
仲要natural language processing,
因為語音識別只係幫你將講GE野變做字,
佢仲要去理解果段字係代表你落咩order,
完全係AI

識作曲咪又係限住係資料庫入邊左抄右改
唔好玩啦ching

如果個個都抄完又如既話
世界啲歌一早一樣

如果政商都肯俾全民基本收入
永動機一早出現左
所以話d人未了解個社會就9up